

1. **Question: What is the capital of France?**
   - A) Berlin
   - B) Madrid
   - C) Paris
   - D) Rome
   - **Correct Answer: C) Paris**

2. **Question: Who wrote "Romeo and Juliet"?**
   - A) Charles Dickens
   - B) William Shakespeare
   - C) Jane Austen
   - D) Mark Twain
   - **Correct Answer: B) William Shakespeare**

3. **Question: What is the largest planet in our solar system?**
   - A) Mars
   - B) Jupiter
   - C) Venus
   - D) Saturn
   - **Correct Answer: B) Jupiter**

4. **Question: In which year did the Titanic sink?**
   - A) 1912
   - B) 1920
   - C) 1905
   - D) 1931
   - **Correct Answer: A) 1912**

5. **Question: Which country is known as the Land of the Rising Sun?**
   - A) China
   - B) Japan
   - C) South Korea
   - D) Thailand
   - **Correct Answer: B) Japan**

6. **Question: What is the chemical symbol for gold?**
   - A) Ag
   - B) Au
   - C) Fe
   - D) Hg
   - **Correct Answer: B) Au**

7. **Question: Who painted the Mona Lisa?**
   - A) Vincent van Gogh
   - B) Leonardo da Vinci
   - C) Pablo Picasso
   - D) Claude Monet
   - **Correct Answer: B) Leonardo da Vinci**

8. **Question: Which planet is known as the Red Planet?**
   - A) Venus
   - B) Mars
   - C) Jupiter
   - D) Saturn
   - **Correct Answer: B) Mars**

9. **Question: What is the capital of Australia?**
   - A) Sydney
   - B) Melbourne
   - C) Canberra
   - D) Brisbane
   - **Correct Answer: C) Canberra**

10. **Question: Who was the first President of the United States?**
    - A) Thomas Jefferson
    - B) George Washington
    - C) John Adams
    - D) Benjamin Franklin
    - **Correct Answer: B) George Washington**


11. **Question: What is the currency of Japan?**
    - A) Yuan
    - B) Yen
    - C) Won
    - D) Ringgit
    - **Correct Answer: B) Yen**

12. **Question: Which element has the chemical symbol "O"?**
    - A) Oxygen
    - B) Gold
    - C) Silver
    - D) Iron
    - **Correct Answer: A) Oxygen**

13. **Question: In which year did the Berlin Wall fall?**
    - A) 1985
    - B) 1989
    - C) 1991
    - D) 1979
    - **Correct Answer: B) 1989**

14. **Question: Who is the author of the Harry Potter series?**
    - A) J.R.R. Tolkien
    - B) J.K. Rowling
    - C) George R.R. Martin
    - D) Suzanne Collins
    - **Correct Answer: B) J.K. Rowling**

15. **Question: What is the world's largest ocean?**
    - A) Atlantic Ocean
    - B) Indian Ocean
    - C) Southern Ocean
    - D) Pacific Ocean
    - **Correct Answer: D) Pacific Ocean**

16. **Question: Which planet is known as the "Blue Planet"?**
    - A) Earth
    - B) Neptune
    - C) Uranus
    - D) Venus
    - **Correct Answer: A) Earth**

17. **Question: Who developed the theory of relativity?**
    - A) Isaac Newton
    - B) Albert Einstein
    - C) Galileo Galilei
    - D) Stephen Hawking
    - **Correct Answer: B) Albert Einstein**

18. **Question: What is the largest mammal in the world?**
    - A) Elephant
    - B) Blue Whale
    - C) Giraffe
    - D) Polar Bear
    - **Correct Answer: B) Blue Whale**

19. **Question: Which country is known as the "Land of the Midnight Sun"?**
    - A) Sweden
    - B) Norway
    - C) Canada
    - D) Russia
    - **Correct Answer: B) Norway**

20. **Question: What is the longest river in the world?**
    - A) Nile
    - B) Amazon
    - C) Yangtze
    - D) Mississippi
    - **Correct Answer: A) Nile**

Feel free to use these questions to create an engaging quiz for your website!